善長文尼回鄉視察學校工程

【Now Sports-體育】沙迪奧文尼名成利就後決定回饋老家，在塞內加爾的班巴尼興建學校與醫院。正在休假的文尼最近飛回塞內加爾視察工程進度。

據報，27歲的沙迪奧文尼（Sadio Mane）於塞內加爾的班巴尼不只是投資基建，也設立了基金，每月資助當地貧困家庭，讓他們可以獲得基本需要；另外，他也捐出了不少免費的足球裝備予兒童。

文尼的善舉獲得不少球迷支持，Twitter上一面倒是讚賞他的留言，有球迷指「看見球員在場外付出不少是一件賞心樂事，學會照料他人比自我中心更為重要」，另一位球迷則指「保持謙虛十分重要，切勿忘本，人可以變成守財奴，但要將錢拿去幫助人則不容易」。

文尼由於在今夏塞內加爾殺入非洲國家盃決賽，因此獲利物浦准許延後歸隊，將於下周才向利物浦報到。同樣被領隊高普延長休假的羅拔圖法明奴、穆罕默德沙拿、門將艾利臣比加於周一一起歸隊。

文尼真係

又要養成村人

快啲屌我屎眼

將軍

幫自己鄉下嘅人唔會有事
係養自己屋企嘅人先會出事

你地個同鄉想謀殺艾達臣
佢仆街來的

文尼 杜奧巴

屌奶星文尼咁偉大都負皮

幾村人生計靠你了